\begin{acknowledgements}

白驹过隙，韶华已逝。匆忙间，四年的大学时光已经慢慢地走到了尽头，回首过往，从大一开始的那些日子，全都历历在目。

首先我要感谢的是谢先博老师，在我刚刚踏进大学校园，对于一切技术知识都充满了好奇的时候，带着我从算法开始，慢慢接触并了解到整个计算机科学领域的庞大，培养了我对计算机科学基础知识的重视，这也是我在大二下学期决定转专业到计算机学院的一个重要原因。后面，带领我开始进行 Web 开发的工作，这也让我找到了自己喜欢并将以之为事业的领域。

然后，感谢我的毕业设计指导老师俞文心老师，他深厚的学术功底，严谨的工作态度和敏锐的科学洞察力使我受益良多。在我进行毕业设计时，给予了我很多的指导，而且始终能在我遇到问题时给我指明正确的方向。

感谢老区图书馆，那浩如烟海的藏书让我获益匪浅，每当有自己感兴趣的技术时，总能在图书馆找到对应的书籍。四年间，累计借阅了104册各个领域的书籍。老区图书馆三楼的各个书架都还有着清晰的记忆，人工智能、数据库、程序设计语言，每一个类别都有着细致的书目收藏。

最后，感谢计算机学院的各位老师，开明正直善良，你们教会我的知识让我收益无穷。感谢辅导员老师，在学习生活上给予的帮助。

虽然大学生涯就此结束，但是大学这四年里培养了我的求知欲和好奇心，让我们养成了对待知识和信息的严谨的态度。在未来的日子里，虽然没有了大学时那种悠闲的学习状态，但是我们能清楚的知道自己爱好的是什么，自己的时间应该用来做什么，自己的人生应该是怎样的，所以我将会永远充满了热情和好奇心，还有求知欲，亲身去体会、领略这个世界的精彩。

\end{acknowledgements}